%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Ces fichiers sont publiées sous les licences suivantes, au choix :
%
% * LaTeX Project Public License [lppl], version 1.3c ou supérieure ;
% * Do What The Fuck You Want To Public License (wtfpl) ou sa traduction française la Licence Publique Rien À Branler [lprab] ;
% * CC0 1.0 universel [cc0]
% * versé dans le domaine public, dans les législations qui le permettent (ce qui n'est pas le cas de la France).
%
% [lppl] http://latex-project.org/lppl/
% [wtfpl] http://www.wtfpl.net
% [lprab] ttp://sam.zoy.org/lprab
% [cc0] https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\RequirePackage{tabularx}
\RequirePackage{etoolbox}

\makeatletter
\newcommand{\classe}[1]{\def\@classe{#1}}
\newcommand{\dsnum}[1]{\def\@dsnum{#1}}

\renewcommand{\maketitle}{
  \noindent
  {\large
    \begin{tabular}{l}
      \ifdefempty{\@date}{}{\emph{\@date{}}\\}
      \ifdefempty{\@dsnum}{}{\emph{\@dsnum{}}\\}
    \end{tabular}
  }
  \hspace{\stretch{1}}
  \begin{minipage}{.5\textwidth}
    \centering\Large \textsc{\@title{}}
  \end{minipage}
  \hspace{\stretch{1}}
  {\large
    \begin{tabular}{r}
      \emph{\@classe{}}
    \end{tabular}
  }
  ~\\[1pt]
  \hrule
  ~\\[1pt]
}
\makeatother
